{
    "question": "Apakah ada koefisien muai panjang dua macam zat yang sama nilainya? jelaskan jawabanmu!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tidak ada. karena setiap zat memiliki koefisien yang berbeda. sehigga tidak ada koefisien muai panjang dua zat yang sama nilainya<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "tidak karena koefisien muai panjang itu semuanya berbeda-beda............<br><br>kalo gak salah maaf ya kalo salaaaaaahhhhhhh&#039;&#039;&#039;&#039;&#039;&#039;.....//////////////",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-kamu-harus-bernapas-lebih-dalam-ketika-sedang-berolahraga-986",
            "question": "Mengapa kamu harus bernapas lebih dalam ketika sedang berolahraga daripada ketika sedang istirahat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena saat berolahraga, tubuh kita memerlukan lebih banyak oksigen untuk bergerak lebih cepat :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena saat sedang berolah raga kita sangat membutuhkan\u00a0 bayak oksigen<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-yang-dilakukan-sebuah-motor-yang-sedang-melaju-dengan-perce-792",
            "question": "Usaha yang dilakukan sebuah motor yang sedang melaju dengan percepatan 5m/s^2 adalah 8 kJ. Jika motor mengalami perpindahan 20m. massa motor tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diket = a = 5 m/s^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0W= 8kj = 8000J<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0s = 20m<br>Dit = m...?<br>jawab = W= FxS =&gt; W= m x a x s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m = w/a x s = 8000 / 5 x 20 = 80 Kg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-pengertian-tekananhukum-pascalarchimedesdan-bo-695",
            "question": "Tolong jelaskan pengertian tekanan,hukum pascal,archimedes,dan boyle?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "TEKANAN adalah hasil bagi antara gaya tekan dengan luas bidang tempat \ngaya itu bekerja. Tekanan dinyatakan dalam satuan newton / m2 = N/m2 \natau Pascal (Pa)<br><span>HUKUM PASCAL adalah\u00a0 hukum-hukum dasar dalam fisika\u00a0 yang berkaitan dengan konsep tekanan hidraustatis.<br>HUKUM ARCHIMEDES adalah sebuah hukum tentang prinsip pengapungan diatas benda cair yg ditemukan oleh Archimedes seorang ilmuwan Yunani.<br>HUKUM BOYLE </span><span>adalah salah satu dari banyak hukum kimia dan merupakan kasus khusus dari hukum kimia ideal</span>. Smoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-perubahan-pada-helikopter-297",
            "question": "Perubahan-perubahan pada helikopter ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebuah helikopter memiliki daya angkat P yang hanya tergantung pada \nberat beban total W (yaitu berat helikopter di tambah berat beban) yang \ndi angkat, massa jenis udara (p) dan panjang baling-baling helikopter \n(I).<br> a. Gunakan analisa dimensi untuk menentukan ketergantungan P pada W, P pada I<br>\n b. Jika daya yang dibutuhkan untuk mengangkat beban total W adalah PO, \nberapah daya yang di butuhkan untuk mengangkat beban total sebesar 2W.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-terjadi-ketika-otot-sedang-dilatih-lingkari-jawaba-691",
            "question": "Apakah yang terjadi ketika otot sedang dilatih? Lingkari\u00a0 jawaban \u201dYa\u201d atau \u201dTidak\u201d pada setiap pernyataan di bawah ini.    143Ilmu Pengetahuan Alam\r\nApakah hal di bawah ini terjadi ketika otot dilatih/ bekerja?\r\nYa/Tidak \r\nOtot menerima peningkatan suplai darah Ya / Tidak\r\nLemak terbentuk di otot Ya / Tidak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Apakah hal di bawah ini terjadi ketika otot dilatih/ bekerja = ya</span><br>otot menerima peningkatan suplai darah = ya<br>lemak terbentuk di otot = tidak<br><br>( itu jawabanku, klo salah maaf)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5. a) 1. Ya\u00a0 \u00a0 2. Ya\u00a0 \u00a0 3. Tidak<br>b) Ketika kita sedang berolahraga, maka otot akan menerima peninngkatan suplai darah. Dalam darah terdapat oksigen. Kita harus bernafas lebih dalam agar jantung dapat memompa darah, dan darah mendapatkan cukup oksigen untuk disalurkan ke seluruh tubuh,<br>c) Karena tidak memperoleh energi. Makanan merupakan sumber energi bagi tubuh kita. Jika kita tidak mendapata energi yang cukup, maka kita akan menjadi lemas atau keletihan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-suhu-855",
            "question": "Jelaskan pengertian suhu !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Suhu adalah derajat atau tingkatan ukuran dingin atau panas pada suatu benda. \u00a0Semakin tinggi suhu suatu benda maka semakin panas benda tersebut.</p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Suhu merupakan besaran pokok. Satuan suhu yaitu Kelvin. Untuk mengukur suhu diperlukan alat yang disebut dengan termometer. Umumnya suhu yang diukur dengan termometer menggunakan termometer zat cair yang berisi raksa atau alkohol, tetapi lebih bagus menggunakan zat cair berupa raksa karena raksa membasahi dinding termometer, sebagai penghantar panas yang baik dan lain sebagainya.</p><p>Pada pembuatan termometer terlebih dulu kita menentukan titik tetap atas dan titik tetap bawah. Untuk titik tetap termometer itu sendiri diukur pada tekanan 1atm. Diantara titik tetap atas dan bawah dibuat yang namanya skala suhu. </p><p>Pada penetapan titik tetap atas dengan menggunakan acuan berdasarkan suhu saat air mendidih (titik didih), sedangkan penetapan titik tetap bawah menggunakan acuan berdasarkan suhu ketika es melebur. Untuk penetapan titik tetap pada beberapa termometer yaitu sebagai berikut:</p><p>1. Termometer Celcius</p><p>Untuk termometer Celcius titik tetap bawah sebesar 0\u00b0C, sedangkan titik tetap atas sebesar 100\u00b0C. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 100.</p><p>2. Termometer reamur</p><p>Untuk termometer reamur titik tetap bawah sebesar 0, sedangkan titik tetap atas sebesar 80. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 80.</p><p>3. Termometer Fahrenheit</p><p>Untuk termometer fahrenheit titik tetap bawah sebesar 32, sedangkan titik tetap atas sebesar 212. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 180.</p><p>4. Termometer Kelvin</p><p>Untuk termometer kelvin titik tetap bawah sebesar 0. Kelvin menetapkan suhu es melebur dengan angka 273 dan suhu air mendidih dengan angka 373.\u00a0Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 100.</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. macam - macam termometer: https://brainly.co.id/tugas/44205</p><p>2. perubahan suhu ke bentuk Kelvin dan fahrenheit: https://brainly.co.id/tugas/15450568</p><p>3. alat pengukur suhu: https://brainly.co.id/tugas/13229962</p><br><h3>Detil jawaban </h3><p><strong>Kelas: </strong>7</p><p><strong>Mapel: </strong>Fisika</p><p><strong>Bab:</strong> suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode: </strong>7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> termometer, titik tetap atas, titik tetap bawah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-alat-yang-menggunakan-elektromagnetik-adalah-a-transformato-205",
            "question": "Alat-alat yang menggunakan elektromagnetik adalah    a. transformator,telepon,dan telegraf\r\nb. radio,dinamo sepeda,dan setrika listrik\r\nc. mikser,setrika listrik,telepon\r\nd. bel listrik,kipas angin dan kompor listrik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mata pelajaran: IPA Fisika\n\u00a0\u00a0\u00a0</p>\n\n<p>Kelas: 9 SMP</p>\n\n<p>Kategori: kemagnetan</p>\n\n<p>Kata kunci: magnet,\nalat elektromagnetik, bel listrik, telepon, relai</p>\n\n<p>Kode kategori\nberdasarkan kurikulum KTSP: 9.6.4</p>\n\n<p>Jawaban:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<span>Alat yang\nmenggunakan prinsip elektromagnetik adalah (a) transformator, telepon,\ndan telegraf. Selain itu juga alat penyambung atau\u00a0relai, kunci pintu\nlistrik,\u00a0detektor logam, bel listrik,\u00a0dan loudspeaker.</span>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pembahasan lebih\nlanjut:</p>\n\n<p>Elektromagnetik merupakan\nmetode pembuatan magnet dengan melilitkan kawat dan mengalirinya listrik dengan\nmenghubungkan ke sumber tegangan. Alat- alat dalam kehidupan sehari- hari\nbanyak alat yang memanfaatkan elektromagnetik maupun induksi elektromagnetik.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Transformator<span>\u00a0atau\u00a0trafo\u00a0adalah alat\nyang memindahkan tenaga listrik antar dua rangkaian listrik atau lebih melalui\ninduksi\u00a0elektromagnetik.</span> </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada bel listrik, komponen\npenting di dalamnya adalah elektromagnet (kumparan/ solenoida yang menghasilkan\nmedan magnet) dan interuptor/ pemutus arus.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sedangkan pada pesawat telepon, prinsip kerjanya adalah\nmengubah sinyal listrik menjadi gelombang bunyi. Sinyal listrik yang dihasilkan\nmikrofon diterima oleh pesawat telepon. Sinyal listrik yang berubah-ubah mengalir\npada kumparan, teras besi akan menjadi elektromagnet yang kekuatannya\nberubah-ubah. Diafragma besi lentur dihadapan elektromagnet akan ditarik dengan\ngaya yang berubah-ubah dan diafragma bergetar.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Relai\u00a0adalah suatu alat yang menggunakan\u00a0elektromagnet\u00a0agar berfungsi sebagai kontak\u00a0sakelar<span> pada rangkaian yang memiliki arus besar. Relai paling sederhana terdiri dari\u00a0</span>kumparan<span>\u00a0kawat penghantar yang dililit pada inti besi.</span></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menentukan-kutub-magnet-sebuah-elektromagnet-343",
            "question": "Bagaimana cara\u00a0menentukan kutub magnet sebuah elektromagnet ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setiap magnet mempunyai dua kutub, dan kutub itu dapat dibedakan dengan \nmenggunakan medan magnet bumi. Magnet tersebut dibiarkan mempunyai \ngerakan bebas lalu dapat dilihat ujung-ujungnya dengan menggunakan arah \nmata angin Ujung magnet yang menunjuk ke arah selatan berarti itu kutub \nselatannya dan yang menghadap utara itu adalah kutub utaranya. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kurikulum-ipa-2013-halaman-145-pertanyaannya-1-bagaimanakah-h-707",
            "question": "Kurikulum ipa 2013 halaman 145.    pertanyaannya: 1.\u00a0bagaimanakah hasil pengindraan terhadap air biasa oleh tangan kanan dan \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0tangan kirimu\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02. jika untuk benda yang sama, ternyata tingkat panas yang dirasakan berbeda \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0antara tangan kanan dan tangan kirimu. apakah indra perasaanmu dapat diandalkan sebagai pengukur tingkat panas benda?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban untuk No.2 Tangan kita tidak dapat menjadi satuan tetap atau baku. jika tingkat panas berbedda berarti sebelum memegang benda tersebut suhu tangan anda tidak sama atau tidak stabil. Semoga membantu =DD",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. tangan kanan(air biasa) : tdk dingin tidak panas (suhu normal)\n     tangan kiri (air dingin): dingin \n      tangan kanan(air panas): panas\n     tangan kiri (dingin): dingin\n\n2. karena indra praba hanya bisa merasakan panas dinginnya suatu benda tidak bisa mengukur dengan angka.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-derajat-fahrenheit-derajat-reamur-176",
            "question": "14 derajat fahrenheit = ...derajat reamur",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/9 x (14-32 ) = 5/9 x -18 = - 10 R <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "14 fahrenheit = -8 reamur:)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}